\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{fancybox}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{bordeaux}{RGB}{128,0,32}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{tikz}
\usepackage{multicol} 

\usepackage{WriteOnGrid}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}{\color{myred!70}\normalfont\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\color{myblue!70}\normalfont\large\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\color{mygreen!70}\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}

\renewcommand{\thesection}{\Roman{section} -}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}}

\geometry{%
	a4paper,
	twoside, % Enable two-sided mode
	body={183.5mm,265mm},  % 195mm (original) - 11.5mm (increase) = 183.5mm
	inner=20mm,  % Margin for the side near the binding
	outer=8.5mm, % Margin for the side far from the binding
	top=15mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Les fractions \\ Fiche leçon}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2024-2025}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{lmdbt.fr}}
\usepackage{ccicons}\lfoot{\ccby}

\setstretch{1}

\setlength\parindent{0pt}

\begin{document}
	\begin{minipage}{0.75\textwidth}
		\begin{center}
			\setlength{\fboxsep}{2mm}% définir l'écart
			\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
			\textcolor{bordeaux}{\fcolorbox{bordeaux}{white}{\Large{\textbf{Les fractions - Leçon}}}}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.23\textwidth}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=1\textwidth]{mangé-pizza.pdf}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\vspace{-0.75cm}
	
	\section{Les fractions}
	
	\begin{minipage}{0.65\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Définition}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing 
				Soient $a$ et $b$ deux nombres entiers (et $b\neq0$). \\ La fraction $\dfrac{a}{b}$ est le nombre qui, multiplié par $b$, donne $a$. \medskip
				
				\hfill \begin{minipage}{0.2\textwidth}
					On a alors :
				\end{minipage}
				\begin{minipage}{0.68\textwidth} \AffQuadrillage[NbCarreaux=8x2,Grille=Seyes,AffBarre=false]<\CoulSeyes> \medskip
				\end{minipage}\hfill 
				
		\end{minipage}}
		\bigskip
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.3\textwidth}
		\hfill\ovalbox{Exemple}\hfill \medskip
		
		\begin{minipage}{1\textwidth}
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
					% Coloriage du premier tiers en bleu clair
					\fill[myblue!50] (0,0) rectangle (2,3);
					
					% Coloriage des deux tiers restants en jaune très clair
					\fill[yellow!10] (2,0) rectangle (6,3);
					
					% Tracer du premier tiers avec une bordure solide
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) rectangle (2,3);
					
					% Ajout des lignes en pointillés pour les deux tiers restants
					\draw[densely dashed, line width=0.5pt] (2,0) -- (2,3);
					\draw[densely dashed, line width=0.5pt] (4,0) -- (4,3);
					
					% Bordure du rectangle complet en pointillés
					\draw[densely dashed, line width=0.5pt] (2,0) rectangle (6,3);
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
		\end{minipage}
		\smallskip
		
		La partie coloriée en bleue correspond à $\dfrac{1}{3}$ du rectangle. \\ Et on a : 
		$$\dfrac{1}{3}\times\ldots=\ldots$$
		
	\end{minipage}
	\bigskip
	
	\begin{minipage}{0.65\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Vocabulaire}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing 
				\begin{itemize}[label=\textbullet,left=0pt]
					\item Une fraction est souvent utilisée en science pour représenter une \makebox[6cm]{\dotfill}.
					\item On appelle \makebox[6cm]{\dotfill} le nombre situé au-dessus de la barre de fraction.
					\item On appelle \makebox[6cm]{\dotfill} le nombre situé en dessous de la barre de fraction.
					\medskip
				\end{itemize}
		\end{minipage}}
		\bigskip
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.3\textwidth}
		\hfill\ovalbox{Exemple}\hfill \medskip \\
		
		\begin{minipage}{1\textwidth}
			\doublespacing Quelle est la proportion de filles dans la classe ? \\
			Nombre de filles : $\ldots$ \\
			Nombre d'élèves : $\ldots$ \\
			Proportion de filles : $\displaystyle \frac{\ldots}{\ldots}$
		\end{minipage}
	\end{minipage}
	
	\section{Représenter des fractions et partage en parts égales}
	
	\begin{minipage}{0.95\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Règle}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\begin{minipage}{0.58\textwidth}
					\medskip 
					Par exemple, pour représenter la fraction : $\dfrac{3}{5}$
					\begin{itemize}[label=\textbullet]
						\item On découpe d'abord le disque en cinq \textbf{parts égales}.
					\end{itemize}
					\vspace{-0.5cm}
					
					\begin{center}
						\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
							\newcommand{\NumColSectors}{0} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
							\newcommand{\NumSectors}{5} % Nombre total de secteurs
							
							\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
							
							% Dessiner et colorier les secteurs
							\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
								% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
								\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
								\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
								
								% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
								\ifnum\s>\NumColSectors
								\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
								\else
								\fill[yellow!25] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
								\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
								\fi
							}
						\end{tikzpicture}
					\end{center}
				\end{minipage}
				\hfill\vline\hfill
				\begin{minipage}{0.4\textwidth}
					\begin{itemize}[label=\textbullet]
						\item Puis on colorie \textbf{trois parts sur cinq}.
					\end{itemize}
					\vspace{-0.5cm}
					
					\begin{center}
						\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
							\newcommand{\NumColSectors}{3} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
							\newcommand{\NumSectors}{5} % Nombre total de secteurs
							
							\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
							
							% Dessiner et colorier les secteurs
							\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
								% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
								\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
								\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
								
								% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
								\ifnum\s>\NumColSectors
								\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
								\else
								\fill[yellow!25] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
								\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
								\fi
							}
						\end{tikzpicture}
					\end{center}
				\end{minipage}
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	
	\section{Lecture d'une fraction}
	
	\begin{minipage}{0.6\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Règle}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing 
				Pour lire une fraction, on lit d'abord le nombre du \makebox[4cm]{\dotfill} puis le nombre du \makebox[4cm]{\dotfill} en ajoutant le suffixe "\makebox[2cm]{\dotfill}".\medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.35\textwidth}
		\texttt{ }\hfill\ovalbox{Exemple}\hfill\texttt{ }
		
		\begin{center}
			\AffQuadrillage[NbCarreaux=8x2,Grille=Seyes,AffBarre=false]<\CoulSeyes>
		\end{center}
	\end{minipage}
	\medskip
	
	\subsection*{Quelques exceptions...}
	
	\begin{minipage}{0.12\textwidth}
		\begin{tikzpicture}[scale=0.5,rotate=-90]
			\newcommand{\NumColSectors}{1} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
			\newcommand{\NumSectors}{2} % Nombre total de secteurs
			
			\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
			
			% Dessiner et colorier les secteurs
			\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
				% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
				\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
				\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
				
				% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
				\ifnum\s>\NumColSectors
				\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
				\else
				\fill[yellow!25] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
				\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
				\fi
			}
		\end{tikzpicture}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.17\textwidth}
		\AffQuadrillage[NbCarreaux=4x1.5,Grille=Seyes,AffBarre=false]<\CoulSeyes>
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.12\textwidth}
		\begin{tikzpicture}[scale=0.5,rotate=-150]
			\newcommand{\NumColSectors}{2} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
			\newcommand{\NumSectors}{3} % Nombre total de secteurs
			
			\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
			
			% Dessiner et colorier les secteurs
			\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
				% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
				\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
				\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
				
				% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
				\ifnum\s>\NumColSectors
				\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
				\else
				\fill[yellow!25] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
				\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
				\fi
			}
		\end{tikzpicture}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.17\textwidth}
		\AffQuadrillage[NbCarreaux=4x1.5,Grille=Seyes,AffBarre=false]<\CoulSeyes>
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.12\textwidth}
		\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
			\newcommand{\NumColSectors}{3} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
			\newcommand{\NumSectors}{4} % Nombre total de secteurs
			
			\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
			
			% Dessiner et colorier les secteurs
			\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
				% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
				\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
				\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
				
				% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
				\ifnum\s>\NumColSectors
				\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
				\else
				\fill[yellow!25] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
				\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
				\fi
			}
		\end{tikzpicture}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.17\textwidth}
		\AffQuadrillage[NbCarreaux=4x1.5,Grille=Seyes,AffBarre=false]<\CoulSeyes>
	\end{minipage}
	
	\section{Fractions et nombres entiers}
	
	\subsection{Comparaison par rapport à $\textbf{1}$}
	
	\begin{minipage}{0.62\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Règles}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing 
				\begin{itemize}[label=\textbullet,left=0pt]
					\item Si le numérateur est inférieur au dénominateur alors la fraction est \makebox[6cm]{\dotfill}.
					\item Si le numérateur et le dénominateur sont égaux alors la fraction est \makebox[6cm]{\dotfill}.
					\item Si le numérateur est supérieur au dénominateur alors la fraction est \makebox[6cm]{\dotfill}.
					\medskip
				\end{itemize}
		\end{minipage}}
		\bigskip
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.33\textwidth}
				\texttt{ }\hfill\ovalbox{Exemples}\hfill\texttt{ }
				\smallskip
	
	\begin{minipage}{0.58\textwidth}
		\medskip
		
		\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
			\fill[yellow!25] (0,2) rectangle (1,1);
			\fill[yellow!25] (0,0) rectangle (2,1);
			
			\draw[line width=0.5pt] (0,0) rectangle (2,2);
			
			% Ajout des lignes en pointillés pour les deux tiers restants
			\draw[line width=0.5pt] (0,1) -- (2,1);
			\draw[line width=0.5pt] (1,2) -- (1,0);
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\vspace{-0.7cm}
		
		\rule{\textwidth}{0.4pt}
		
		\vspace{-0.1cm}
		\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
			\fill[yellow!25] (0,0) rectangle (2,2);
			
			\draw[line width=0.5pt] (0,0) rectangle (2,2);
			
			% Ajout des lignes en pointillés pour les deux tiers restants
			\draw[line width=0.5pt] (0,1) -- (2,1);
			\draw[line width=0.5pt] (1,2) -- (1,0);
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\vspace{-0.7cm}
		
		\rule{\textwidth}{0.4pt}
		
		\vspace{-0.1cm}
		\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
			\fill[yellow!25] (0,0) rectangle (2,2);
			
			\draw[line width=0.5pt] (0,0) rectangle (2,2);
			
			% Ajout des lignes en pointillés pour les deux tiers restants
			\draw[line width=0.5pt] (0,1) -- (2,1);
			\draw[line width=0.5pt] (1,2) -- (1,0);
		\end{tikzpicture}
		\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
			\fill[yellow!25] (0,2) rectangle (1,1);
			
			\draw[line width=0.5pt] (0,0) rectangle (2,2);
			
			% Ajout des lignes en pointillés pour les deux tiers restants
			\draw[line width=0.5pt] (0,1) -- (2,1);
			\draw[line width=0.5pt] (1,2) -- (1,0);
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
		
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.38\textwidth}
		\begin{center}
			\AffQuadrillage[NbCarreaux=3x6,Grille=Seyes,AffBarre=false]<\CoulSeyes>
		\end{center}
	\end{minipage}
\end{minipage}

	\subsection{Décomposer une fraction}
	
	\begin{minipage}{0.35\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Règle}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing 
				Toute fraction peut se décomposer en une \textbf{somme d'un entier et d'une fraction inférieure à 1}. \medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.60\textwidth}
		\texttt{ }\hfill\ovalbox{Exemple}\hfill\texttt{ } \smallskip

			Sur la figure ci-dessous, la proportion coloriée est égale à : $\dfrac{\ldots}{\ldots}$	\vspace{-0.25cm}
					
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.25]
					\newcommand{\NumColSectors}{6} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
					\newcommand{\NumSectors}{6} % Nombre total de secteurs
					
					\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
					
					% Dessiner et colorier les secteurs
					\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
						% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
						\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
						\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
						
						% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
						\ifnum\s>\NumColSectors
						\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
						\else
						\fill[yellow!25] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
						\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
						\fi
					}
				\end{tikzpicture}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.25]
					\newcommand{\NumColSectors}{6} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
					\newcommand{\NumSectors}{6} % Nombre total de secteurs
					
					\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
					
					% Dessiner et colorier les secteurs
					\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
						% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
						\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
						\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
						
						% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
						\ifnum\s>\NumColSectors
						\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
						\else
						\fill[yellow!25] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
						\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
						\fi
					}
				\end{tikzpicture}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.25,rotate=60]
					\newcommand{\NumColSectors}{1} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
					\newcommand{\NumSectors}{6} % Nombre total de secteurs
					
					\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
					
					% Dessiner et colorier les secteurs
					\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
						% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
						\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
						\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
						
						% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
						\ifnum\s>\NumColSectors
						\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
						\else
						\fill[yellow!25] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
						\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
						\fi
					}
				\end{tikzpicture}
				\medskip
				
			\AffQuadrillage[NbCarreaux=12x2,Grille=Seyes,AffBarre=false]<\CoulSeyes>
		\end{center}
	\end{minipage}
	
	\subsection{Encadrer une fraction entre deux entiers}
	
	\begin{minipage}{0.62\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Méthode}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip
				Pour encadrer une fraction entre deux entiers consécutifs, suivez ces étapes :
				\begin{itemize}[label=\textbullet]
					\item Décomposez la fraction en la somme d'un entier et d'une fraction inférieure à 1. 
					\item L'entier obtenu est le résultat de la division euclidienne du numérateur par le dénominateur.
					\item La fraction est alors située entre cet entier et l'entier suivant (c'est-à-dire l'entier obtenu plus 1).
				\end{itemize}
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.33\textwidth}
		\texttt{ }\hfill\ovalbox{Exemples}\hfill\texttt{ }
		\begin{center}
			\AffQuadrillage[NbCarreaux=7x6,Grille=Seyes,AffBarre=false]<\CoulSeyes>
		\end{center}
	\end{minipage}
	
	\section{Placer des fractions sur un axe gradué}
	
	\begin{center}
		\begin{minipage}{0.95\textwidth}
			\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Méthode}}\vspace{-0.05cm} \\
			\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
					\medskip \doublespacing 
					\begin{itemize}[label=\textbullet]
						\item On repère les graduations de l'axe correspondant au dénominateur de la fraction étudiée.
						\item On décompose chaque fraction comme la somme d'un entier et d'une fraction.
						\item On compte le nombre d'intervalles correspondant au numérateur de cette dernière fraction en partant de l'entier obtenu après décomposition.
					\end{itemize}
			\end{minipage}}
		\end{minipage}
	\end{center}
	
	\texttt{ }\hfill\ovalbox{Exemples}\hfill\texttt{ } \medskip
	
	Placer des points $A$ et $B$ d'abscisses respectives $\dfrac{7}{12}$ et $\dfrac{11}{4}$ sur un axe gradué.	
	
	\begin{enumerate}[label=\textbullet,left=0pt]
		\doublespacing
		\item Pour placer le point $A$: on repère les graduations correspondant au \makebox[3cm]{\dotfill}, on applique ce calcul: $\dfrac{7}{12} = \ldots + \ldots\times\dfrac{1}{12}$ et on reporte donc \makebox[3cm]{\dotfill} \makebox[3cm]{\dotfill} à partir de \ldots \smallskip
		
		\item Pour placer le point $B$: on repère les graduations correspondant au \makebox[3cm]{\dotfill}, on applique ce calcul: $\dfrac{11}{4} = \ldots + \dfrac{\ldots}{4} = \ldots + \ldots\times\dfrac{1}{4}$ et on reporte donc \makebox[3cm]{\dotfill} \makebox[3cm]{\dotfill} à partir de \ldots \smallskip
	\end{enumerate}
	\bigskip
	
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale=0.45]
			% Axe horizontal
			\draw[->, line width=0.5pt] (0,0) -- (37,0);
			
			% Graduations
			\foreach \x in {0,6,...,36}
			\draw[line width=0.5pt] (\x,0.4) -- (\x,-0.4) ;
			
			% Graduations
			\foreach \x in {0,3,...,36}
			\draw[line width=0.5pt] (\x,0.3) -- (\x,-0.3) ;
			
			% Graduations
			\foreach \x in {0,1,...,36}
			\draw[line width=0.5pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
			
			% Nombres
			\foreach \x/\label in {0/$0$,12/$1$,24/$2$,36/$3$}
			\draw (\x,-0.5) node[below] {\label};
			
			% Lettres
			%\draw (5,0.3) node[above] {$A$};
			%\drawCross{5}{0}
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	
	\section{Des fractions de valeur égale}
	
	\begin{minipage}{0.6\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Règles}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing 
					On peut multiplier (ou diviser) le \makebox[5cm]{\dotfill} et le \makebox[5cm]{\dotfill} d'une fraction par le même nombre sans changer sa valeur.
					\medskip
		\end{minipage}}
		\bigskip
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.38\textwidth}
		\texttt{ }\hfill\ovalbox{Exemple}\hfill\texttt{ }
		\medskip
		
		\begin{minipage}{0.32\textwidth}
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
				\newcommand{\NumColSectors}{3} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
				\newcommand{\NumSectors}{4} % Nombre total de secteurs
				
				\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
				
				% Dessiner et colorier les secteurs
				\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
					% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
					\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
					\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
					
					% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
					\ifnum\s>\NumColSectors
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
					\else
					\fill[yellow!25] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
					\fi
				}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.32\textwidth}
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
				\newcommand{\NumColSectors}{3} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
				\newcommand{\NumSectors}{4} % Nombre total de secteurs
				
				\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
				
				% Dessiner et colorier les secteurs
				\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
					% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
					\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
					\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
					
					% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
					\ifnum\s>\NumColSectors
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
					\else
					\fill[yellow!25] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
					\fi
				}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.32\textwidth}
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
				\newcommand{\NumColSectors}{6} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
				\newcommand{\NumSectors}{8} % Nombre total de secteurs
				
				\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
				
				% Dessiner et colorier les secteurs
				\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
					% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
					\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
					\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
					
					% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
					\ifnum\s>\NumColSectors
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
					\else
					\fill[yellow!25] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
					\fi
				}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{minipage}
	
	\begin{center}
		\AffQuadrillage[NbCarreaux=8x2,Grille=Seyes,AffBarre=false]<\CoulSeyes>
	\end{center}
	\end{minipage}
	
	\section{Les nombres décimaux : une définition avec des fractions}
	
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Définition}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing 
				Un nombre décimal est un nombre qui peut s'écrire comme la somme d'un entier et de fractions ayant pour dénominateur $10$, $100$, $\num{1000}$, etc. \medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\texttt{ }\hfill\ovalbox{Exemples}\hfill\texttt{ }
		\begin{center}
			\AffQuadrillage[NbCarreaux=10x4,Grille=Seyes,AffBarre=false]<\CoulSeyes>
		\end{center}
	\end{minipage}
	
\end{document}
